控中國需為香港局勢負責 共和黨領袖：全球早晚要對抗北京

整個地球都知道你是什麼

香港反送中運動持續受到全球關注，美國政壇也不例外，美國參議院共和黨領袖麥康奈（Mitch McConnell）20日在《華爾街日報》發表文章，指出專橫霸權的中共要為香港的情況負上全部責任，而且全球「早晚都將與香港的示威者一樣，一同對抗北京」。

麥康奈以「我們站在香港一方」為題，他形容香港危機讓世界一次又一次看到，專制統治者試圖壓制人類天生對自由、自我表達和自治的渴望。麥康奈說香港的場面讓人想起1956年的布達佩斯、1968年布拉格之春、1989年天安門事件和近幾個星期的莫斯科警民衝突（政府打壓爭取自由選舉示威），「隨著中國共產黨恐嚇香港人，下一章正在展開」。

他說約200萬香港人，等同全港四分之一的人口，正透過示威力爭自由和自治，而這正是讓他們的城市在全球成功的元素。港人抗議北京政府背棄承諾，蠶食香港的自由。示威者要求保護他們的自由、尊重地方自治，以及為遭到安全部門拘留、殘暴對待或謀殺的人伸張正義。

麥康奈指出，和中共政治宣傳所說不同，香港人起義並不是外國陰謀；另一方面，全球先進民主國家對此卻回應緩慢。他說只有北京要為香港現況負責，因為示威者回應的是北京試圖在香港施加更大控制和影響力的行動。他還表示，重要的是承認引發這場危機的動力並不源於香港，也不會在此終結。這場騷亂是北京有系統逐步加強本土打壓、追求海外霸權的結果。

多年前，人們相信隨著中國迅速發展融入全球經濟，或許會使中國同時擁抱國際通行的規則，但現在清楚看到，中共是想寫下自己的規則，並強加於其他地方。

麥康奈說中國渴望權力，體現在它多個其他自治區的命運上。北京殘酷鎮壓1959年西藏騷亂，殺死了數萬人，造成數萬人流亡。主要信奉伊斯蘭教的新疆，政府也透過轉移人口導致維吾爾族人流離失所，更精心建立社會和政治監督架構，包括少數族裔集中營。

麥康奈形容北京希望用更巧妙的方式，在香港寫下類似的故事，不過香港人並沒有被中國的防火牆擋下資訊，識破了送中條例的漏洞，將會對其法律和自治造成重大威脅。現在中國的領袖面對一個選擇，要加強對港施壓，賭一賭世界其他地方會否視若無睹，或者下結論認為進一步壓制香港會帶來更多後果。

麥康奈認為，包括美國在內的中國貿易夥伴，要明確指出任何鎮壓都會產生實際和痛苦的代價。他說1992年由他撰寫並制定的《美國－香港政策法》，正是因為香港的獨特地位而擴大才給予香港特殊待遇，北京必須知道如果香港的自治受到侵蝕，參議院會對這種特殊的關係重新思考。

麥康奈表明支持擴大《美國－香港政策法》的報告要求，闡明北京干涉香港的情況，參議院會有更多行動。麥康奈說他已經請參院外委會主席里奇（Jim Risch）研究北京在香港的行為，以及中國在國內各地及其他地區試圖擴大影響力及監視的情況。麥康奈並正與「國家、外國行動和相關項目委員會」主席葛蘭姆（Lindsey Graham）一同工作，資助亞洲各地的民主和人權計劃。

麥康奈並指出，解決這些威脅不僅是美國的任務，全球都發現到中國濫用侵略的行徑，包括不公平貿易行動、盜取智慧財產權和海外擴張，現在中國政權在香港展現了它是如何無視相關的國際協議，來對待它影響範圍內的人。他說每一個注重個人自由和隱私的貿易國和民主政體，在此都有利害關係，他們不是要在美國和中國之間做選擇，而是要在一個自由公平的國際體系，與中國想實施的內部打壓、監視和當代附庸制度之間作出選擇。

最後麥康奈說，美國以自己的利益出發，尋求國際和平，與中國建立良好關係，為人民謀求共同繁榮的未來。香港只是構成中美關係複雜利益其中一部份，但中國對待港人的方式，將影響到美國如何處理中美關係其他關鍵議題的結果。（國際中心／綜合外電報導）

美國參議院共和黨領袖麥康奈。法新社

中共終於要還

中共今次真係要收皮

個人只希望，西方世界真係能夠從2次世界大戰歷史中得到教訓。

今次唔好再犯同2次世界大戰一樣的錯，蹤容邪惡軸心勢力致一發不可收拾。

只要西方世界依家開始，肯抗擊支共到底的話，即使聽日香港淪陷，都死得有價值。

823 人鏈係重點！因為咁啱適逢波羅的海三國人鏈運動30週年，當年就係因為呢條人鏈而令到三國可以脫離蘇聯！

就算失望，不要絕望

需知道自由民主思想永遠都係共產黨嘅敵人，近排香港人喺遊行、集會、街站、文宣等等工作繁多，攰就要抖下，一定要養足精神，大家唔需要自責，更加唔需要覺得無力感，甚至為此而灰心絕望

各位要明白呢個歷史規律，喺大家都有去為民主自由而努力嘅前題之下，其實係一定會贏，只係我地唔知道幾時先會贏呢個過程仲好可能會好漫長同有好多挫折。但最後一定會贏

點解呢？原因好簡單，因為呢個係人類歷史發展嘅必然趨勢，舉個例，起初人類係原始部落社會，居住族群越嚟越大，慢慢出現唔同文明、秩序、分工、經濟，後來就演變成封建君主專制社會，由皇帝皇室為核心，以君主至上或者上帝嘅名義以極權去管治國家

後來歐洲啟蒙之後神權至上嘅觀念受到挑戰，學者開始衝破傳統思維框框，思想同科技得以進步，促使民主思潮萌生，至於人類文明由君主專制時期轉變為民主自由時期，係由法國大革命開始，距離宜家已經超過200年嘅時間，我地可以睇到呢200年，有唔同民主自由制度推翻一個又一個君主專制政權，由民主制度取而代之，當然，期間都有斷斷續續出現大大小小專制嘅復辟，例如拿破崙復辟帝制，希特拉葬送魏瑪共和國，但法德兩國最終都係番返去由民主共和嘅制度下統治。

中國亦都一樣，中華民國遷去台灣之前都叫做短暫實現過民主（1947年頒行中華民國憲法 - 1949年中華民國敗走台灣），可惜比中共打敗，自此大陸疆域嘅民主進程中斷，香港1997年之後亦直接受到中共獨裁政權嘅波及，但係，嘅然人類過去幾萬年都走唔出呢條規律，只係存在咗70年嘅中共政權又點會走得出呢條規律呢？可以預見中國最終亦會好似法德兩國咁，極權最終都會滅亡，最後都會番返去民主共和制度之下統治

要記住，由法國大革命至今200幾年嘅時間喺成個歷史長河之中只係佔好短時間，你可以視之為過渡期，由專制到民主嘅過渡期，已經過渡咗200年，你可以睇下今日成個世界，民主政權成為咗多數，專制政權已經成為少數，而我相信，宜家嘅我地已經身處喺呢個過渡期嘅末期

所以，全球民主化其實係歷史發展嘅必然，將來係一定會發生，前題係必須大家都要去為民主自由而努力，正如呢幾百年嘅人一樣，冇佢地嘅努力都唔會令民主得以喺世界擴散，人類歷史發展規律一直引導緊我地，我地要跟住呢個規律，各安其位，做好自己抗爭要做嘅工作，順住呢個歷史規律去走，最終我地一定會為香港帶嚟真正嘅民主自由

#五大訴求缺一不可
#永不割蓆，永不分化，保持改進
#Follow 大波臭閪 = 曱甴
#Follow 立場姐姐 & 攬炒巴 = 君子

好彩而家資訊發達, 容易知道國內情況好多

香港手足表示: 好緊火快點

寧化飛灰 不作浮塵

ChiNazi必須亡

824 全面升級

中共做得陰質野咁多
而家一舖過還返哂
大躍進
文革
64事件
加加埋埋死左成億知識份子
仲要打壓宗教 癲撚過德國納粹
我地要不斷煲大中國威脅論引其他國家做野

push

Fright for Freedom

其實咁唸返真係癲過nazi
nazi起碼唔會比大頭奶粉or 地溝油比自己國民食

即係我唔係想吹奏希特拉
但係佢地真係好愛國先屠殺猶太人
支那納粹係屠殺自己人

香港要贏呢一仗, 一定要全世界助攻, 一齊圍毆支共

This way sir
快點來我速速帶路

重未講nazi d科技發展

睇返中共重整緊黑煙航母

香港係地球反支先鋒

認同

我哋最後一定會贏

大家唔好氣餒

共匪都有今日